{
    "authors": [
        "Dan Popa"
    ],
    "date_download": "2019-04-01 10:01:39+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": "2019-01-04 00:00:00",
    "description": null,
    "filename": "http%3A%2F%2Fwww.journalauto.com%2Flja%2Fnomination.view%2F-%2Fid%2F2242%3Fknxm%3D7%26knxt%3DContinental%2BAutomotive%2BFrance%26knxs%3DDerni%25C3%25A8res%2BNominations.json",
    "image_url": "http://www.journalauto.com/app/lja/pix/logo_footer_ja.png",
    "language": null,
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.journalauto.com",
    "text": "\\r\n\\r\nStefen May\n\\r\npr\\xc3\\xa9sident\n\\r\n01/04/2019\n\\r\n\\r\nParcours professionnel :\n\\r\n\\t\n\\tStefen May prend la t\u00eate de Continental Automotive France en remplacement de Gilles Mabire. \u00c2g\u00e9 de 55 ans, ce fid\u00e8le (il \u00e9volue dans le groupe depuis 1991) a auparavant occup\u00e9 diverses fonctions en contr\u00f4le de gestion, comptabilit\u00e9, logistique et service clients, achats, projets et qualit\u00e9 fournisseurs, \u00e0 la fois en France, en Allemagne, en R\u00e9publique Tch\u00e8que et au Portugal. Le nouveau patron assurait derni\u00e8rement la direction g\u00e9n\u00e9rale de Continental France avec la responsabilit\u00e9 des fonctions support.\n\\r\n\\r\n\\r",
    "title": null,
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "http://www.journalauto.com/lja/nomination.view/-/id/2242?knxm=7&knxt=Continental+Automotive+France&knxs=Derni%C3%A8res+Nominations"
}