{
    "authors": [
        "Dan Popa"
    ],
    "date_download": "2019-04-04 09:35:52+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": "2019-01-04 00:00:00",
    "description": null,
    "filename": "http%3A%2F%2Fwww.journalauto.com%2Flja%2Fnomination.view%2F-%2Fid%2F2246%3Fknxm%3D7%26knxt%3DFCA%2BFrance%26knxs%3DDerni%25C3%25A8res%2BNominations.json",
    "image_url": "http://www.journalauto.com/app/lja/pix/logo_footer_ja.png",
    "language": null,
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.journalauto.com",
    "text": "\\r\n\\r\nPhilippe Vautier\n\\r\ndirecteur des marques Fiat et Abarth\n\\r\n01/04/2019\n\\r\n\\r\nParcours professionnel :\n\\r\n\\tPhilippe Vautier a d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re chez Fiat France en tant que conseiller r\u00e9seau, puis responsable marketing op\u00e9rationnel \u00e0 la direction r\u00e9gionale de Bordeaux avant d'\u00eatre nomm\u00e9 en 2002 responsable des actions commerciales pour le r\u00e9seau Fiat VP-Lancia. Apr\u00e8s un passage chez Mitsubishi Motors et Honda Motor Europe, Philippe Vautier revient chez Fiat, puis Abarth \u00e0 des postes commerciaux et marketing. Pr\u00e9c\u00e9demment, il occupait le poste directeur commercial Fiat et Abarth. Philippe Vautier est \u00e2g\u00e9 de 44 ans.\n\\r\n\\r\n\\r",
    "title": null,
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "http://www.journalauto.com/lja/nomination.view/-/id/2246?knxm=7&knxt=FCA+France&knxs=Derni%C3%A8res+Nominations"
}