{
    "authors": [
        "Diario De Almeria",
        "N",
        "Redacci N N"
    ],
    "date_download": "2019-04-03 02:56:17+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": "2019-04-02 18:25:14",
    "description": "Esta nueva edici\\xc3\\xb3n las Jornadas sobre la Uni\\xc3\\xb3n Europea constan de cuatro m\\xc3\\xb3dulos que abordan aspectos fundamentales del proceso de construcci\\xc3\\xb3n europea en su etapa actual, as\\xc3\\xad como los grandes desaf\\xc3\\xados a los que se enfrenta en un futuro pr\\xc3\\xb3ximo",
    "filename": "https%3A%2F%2Fwww.diariodealmeria.es%2Falmeria%2FUAL-acoge-Union-Europea-debate_0_1342066154.html.json",
    "image_url": "https://www.diariodealmeria.es/2019/04/02/almeria/Medio-centenar-alumnos-participantes_1342076188_97353826_626x472.jpg",
    "language": "es",
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.diariodealmeria.es",
    "text": "Alrededor de 50 estudiantes en su mayor\u00eda de las diferentes titulaciones de la Facultad de Derecho -Grado de Derecho, de Administraci\u00f3n P\u00fablica y el doble Grado en Derecho y Direcci\u00f3n de Empresas- est\u00e1n participando en la und\u00e9cima edici\u00f3n de las Jornadas sobre la Uni\u00f3n Europea que se est\u00e1 desarrollando a lo largo de esta semana en la Sala de Grados de la Escuela de Ingenier\u00eda.\nBajo el t\u00edtulo \u2018El estado de la Uni\u00f3n Europea a debate\u2019, se ha divido en cuatro m\u00f3dulos que abordan aspectos fundamentales del proceso de construcci\u00f3n europea en su etapa actual, as\u00ed como los grandes desaf\u00edos a los que se enfrenta en un futuro pr\u00f3ximo. El curso est\u00e1 dirigido por las profesoras Eva D\u00edez y Alba Pa\u00f1os, que pertenecen a las \u00e1reas de Derecho Internacional P\u00fablico y Derecho Civil, respectivamente. La inauguraci\u00f3n del curso ayer lunes, 1 de abril, cont\u00f3 con ponencias sobre la crisis de la democracia en Europa, las estrategias de seguridad en el \u00e1mbito de la UE, sus pol\u00edticas de igualdad y el asilo en la Uni\u00f3n Europea.\nEste martes, 2 de abril, la jornada se ha dedicado a las iniciativas y programas de la UE para fomentar la movilidad internacional en la Universidad de Almer\u00eda, particularmente a trav\u00e9s de conocido programa Erasmus, as\u00ed como la nueva iniciativa de la UE, destinada a los j\u00f3venes, \u2018Cuerpo Europeo de Solidaridad\u2019.\nMa\u00f1ana mi\u00e9rcoles, 3 de abril, el curso se centrar\u00e1 en el an\u00e1lisis jur\u00eddico del papel importante que ocupa la pol\u00edtica de protecci\u00f3n de los consumidores de la UE, atendiendo a la relevante jurisprudencia que emana de la m\u00e1xima autoridad judicial europea: el Tribunal de Justicia de la UE, con sede en Luxemburgo. David Villagr\u00e1, juez decano de Almer\u00eda y la profesora titular de la UAL, Mar\u00eda Jos\u00e9 Cazorla, ser\u00e1n los encargados tratar este tema.\nYa el jueves, \u00faltimo d\u00eda de curso, se abordar\u00e1n las repercusiones que las decisiones de la UE en el marco de sus pol\u00edticas relativas al medio ambiente, la agricultura y los fondos europeos tienen para Almer\u00eda y su provincia. Se analizar\u00e1n, en primer lugar, los desaf\u00edos ambientales a cargo de Abel La Calle, abogado y profesor de la UAL; en segundo lugar, la situaci\u00f3n de la horticultura almeriense en el marco de la PAC, a cargo de Luis Miguel Fern\u00e1ndez, gerente de Coexphal y profesor de la UAL. Por \u00faltimo, en tercer lugar, se profundizar\u00e1 sobre los fondos comunitarios como motor de empleo y crecimiento, por parte de Pablo Garc\u00eda, arquitecto y autor del libro \u2018Almer\u00eda, creciendo con Europa\u2019.",
    "title": "La UAL acoge el curso \\xe2\\x80\\x98El estado de la Uni\\xc3\\xb3n Europea a debate\\xe2\\x80\\x99",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "https://www.diariodealmeria.es/almeria/UAL-acoge-Union-Europea-debate_0_1342066154.html"
}