{
    "authors": [
        "Diario De Almeria",
        "N",
        "Almer\u00eda"
    ],
    "date_download": "2019-04-10 22:19:37+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": "2019-04-10 21:03:58",
    "description": "El ejidense David S\\xc3\\xa1nchez sigue haciendo m\\xc3\\xa9ritos para los JJOO de Tokio\\nDos decisiones pol\\xc3\\xa9micas de los jueces le privan de la plata en el Campeonato de Europa de Georgia",
    "filename": "https%3A%2F%2Fwww.diariodealmeria.es%2Fdeportes%2FBronce-David-Sanchez-Halterofilia-Europeo_0_1344465974.html.json",
    "image_url": "https://www.diariodealmeria.es/2019/04/10/deportes/almeriense-izquierda-podium_1344476324_97753246_640x360.jpg",
    "language": "es",
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.diariodealmeria.es",
    "text": "Con la satisfacci\u00f3n de su tercera medalla en unos Europeos [2016, 2018 y 2019], el ejidense David S\u00e1nchez embarc\u00f3 ayer en el aeropuerto de Batumi con destino a Madrid, a la residencia Joaqu\u00edn Blume donde est\u00e1 concentrado con la Selecci\u00f3n Espa\u00f1ola. Su mente estaba feliz por el nuevo logro, y sobre todo por haber vuelto a dar el m\u00e1ximo de su capacidad en una categor\u00eda en la que debuta este a\u00f1o, pero cuando daba alguna peque\u00f1a cabezada, el haltera se acordaba de esos dos malditos nulos que impidieron que el bronce [183 kilos levantados] en dos tiempos fuera plata e, igualmente, que en arrancada hubiera mejorado los 147 para dar un total ol\u00edmpico superior al cuarto puesto.\n\u201cHizo todos los movimientos bien, pero dos jueces no lo dieron como v\u00e1lido; no lo entiendo\u201d, reconoc\u00eda en la tarde de ayer su hermano y compa\u00f1ero Manuel a Diario de Almer\u00eda, posiblemente con m\u00e1s indignaci\u00f3n que el propio David puesto que por la televisi\u00f3n no vio error alguno que le impidiera acrecentar su cosecha de medallas. El descanso del guerrero hay que respetarlo, sobre todo por el estr\u00e9s que genera el viaje de vuelta a casa, y fue Manuel el que cont\u00f3 el buen momento de su filial: \u201cHa entrenado como un bestia y se cuida cada d\u00eda como el que m\u00e1s. Est\u00e1 muy concienciado para ir a los Juegos Ol\u00edmpicos de Tokio y creo que est\u00e1 en el camino correcto\u201d, y eso que por un cambio de normativa tuvo que subir de categor\u00eda: \u201cNo lo ha notado, se ha adaptado perfectamente. En Georgia ha batido tres nuevos r\u00e9cord de Espa\u00f1a en dos tiempos, arrancada y total ol\u00edmpico\u201d.\nEn busca de su segunda cita ol\u00edmpica, el haltera ejidense tiene por delante seis campeonatos internacionales para lograr una de las mejores catorce marcas a nivel internacional en categor\u00eda de -73 kg. Con menos de un mes para saborear el presente bronce, el peque\u00f1o de los S\u00e1nchez volver\u00e1 a hacer el petate para competir en el Gran Prix de Colombia, donde espera seguir sumando puntos.\nDe la misma manera, Manu tambi\u00e9n tiene por delante un a\u00f1o apasionante en el que cree que puede dar mucho que hablar. Acaba de salir de una importante lesi\u00f3n de rodilla y su recuperaci\u00f3n ha sido satisfactoria. \u201cEstoy muy motivado, entreno al cien por cien y creo que estoy en uno de mis mejores momentos. Por delante tengo el Campeonato de Espa\u00f1a, en el que quiero clasificarme para el Mundial de Tailandia\u201d. Antes de ello, los hermanos S\u00e1nchez tendr\u00e1n unos d\u00edas de oxigenaci\u00f3n en su tierra, El Ejido, en los que disfrutar\u00e1n con su familia y entrenar\u00e1n con sus amigos del Club Halterejido.",
    "title": "Bronce con sabor plateado para David S\\xc3\\xa1nchez",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "https://www.diariodealmeria.es/deportes/Bronce-David-Sanchez-Halterofilia-Europeo_0_1344465974.html"
}