{
    "authors": [
        "Diario De Sevilla",
        "N",
        "Redacci N N"
    ],
    "date_download": "2019-04-10 23:24:34+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": "2019-04-10 21:04:38",
    "description": "En una jornada con poco y variado viento, la sevillana, que busca el billete para Tokio 2020, escal\\xc3\\xb3 hasta el decimosegundo puesto tras se primera y sexta en las dos \\xc3\\xbaltimas regatas",
    "filename": "https%3A%2F%2Fwww.diariodesevilla.es%2Fdeportes%2FBlanca-Manchon-Grupo-Oro-Europeo_0_1344466109.html.json",
    "image_url": "https://www.diariodesevilla.es/2019/04/10/deportes/Blanca-Manchon-Nautico-Arenal-Mallorca_1344476519_97762407_667x375.jpg",
    "language": "es",
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.diariodesevilla.es",
    "text": "Blanca Manch\u00f3n navega hacia el Grupo Oro, la cl\u00e1sica Medal Race para las 10 mejores, en el Campeonato de Europa de la clase RS:X que se disputa en la Bah\u00eda de Palma, en la que busca, adem\u00e1s, el billete para Tokio 2020 aprovechando la ausencia de Marina Alb\u00e1u, que descart\u00f3 la carrera ol\u00edmpica.\nLa regatista sevillana no perdi\u00f3 la concentraci\u00f3n, a pesar del retraso en la celebraci\u00f3n de las mangas por la falta de viento, y eso se not\u00f3 en los resultados. En la primera manga protagoniz\u00f3 un igualado duelo con la inglesa Byony Shaw del que ha salido victoriosa, alz\u00e1ndose con el primer puesto, mientras que en la segunda prueba del d\u00eda fue sexto.\nEstos resultados, sumados a los conseguidos el primer d\u00eda y aplicado ya el descarte, en su caso un d\u00e9cimo tercer puesto, hacen que la hispalense sea ahora d\u00e9cimo segunda (empez\u00f3 la jornada decimos\u00e9ptima), de la general y d\u00e9cima europea, empatada a puntos (26) con la rusa Stefania Elfutina en el Europeo de RS:X, que se disputa en el Club N\u00e1utico Arenal de Mallorca y que terminar\u00e1 este s\u00e1bado, d\u00eda en el que se conocer\u00e1 a los nuevos campeones continentales del windsurf ol\u00edmpico.",
    "title": "Campeonato de Europa Blanca Manch\\xc3\\xb3n, directa al Grupo Oro en el Europeo",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "https://www.diariodesevilla.es/deportes/Blanca-Manchon-Grupo-Oro-Europeo_0_1344466109.html"
}