{
    "authors": [],
    "date_download": "2019-04-07 11:35:35+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": "2019-04-06 13:44:00",
    "description": "Une d\u00e9l\u00e9gation de l'UE compos\u00e9e entre autres de diplomates fran\u00e7ais aurait rencontr\u00e9 les membres du mouvement al-Nujaba.",
    "filename": "https%3A%2F%2Fwww.presstv.com%2FDetailFr%2F2019%2F04%2F06%2F592722%2FSyrie-la-fronde-anti-US-de-la-France.json",
    "image_url": "https://cdn.presstv.com/photo/20190406/294cb7d5-3481-4163-8d81-7fd13af41532.jpg",
    "language": null,
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.presstv.com",
    "text": null,
    "title": "la fronde anti-US de la France?",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "https://www.presstv.com/DetailFr/2019/04/06/592722/Syrie-la-fronde-anti-US-de-la-France"
}