{
    "authors": [
        "Europa Sur",
        "N",
        "Redacci N N"
    ],
    "date_download": "2019-04-05 02:02:11+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": "2019-04-04 19:28:46",
    "description": "Ocho competidores del Se\\xc3\\xbal-Gym-H\\xc3\\xa9rcules de La L\\xc3\\xadnea han participado durante la semana, como integrantes de la selecci\\xc3\\xb3n espa\\xc3\\xb1ola, en el Campeonato...",
    "filename": "https%3A%2F%2Fwww.europasur.es%2Fdeportes%2FTaekwondo-Olimpico-Europeo-Turquia-Seul-Gym-La-Linea_0_1342666183.html.json",
    "image_url": "https://www.europasur.es/2019/04/04/deportes/integrantes-Seul-Gym-Linea-seleccion_1342676360_97449018_667x375.jpg",
    "language": "es",
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.europasur.es",
    "text": "Ocho competidores del Se\u00fal-Gym-H\u00e9rcules de La L\u00ednea han participado durante la semana, como integrantes de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola, en el Campeonato de Europa de taekwondo ol\u00edmpico, en sus modalidades de poomse y free-style, que se ha celebrado en Antalia (Turqu\u00eda).\nDesire\u00e9 M\u00e1rquez y Fran T\u00e9llez lo han hecho en poomse y adem\u00e1s en free-style representaron a la entidad linense Alba T\u00e9llez, Jos\u00e9 Carlos L\u00f3pez, Marta Kirkpatrick, Laura Iglesias, Carla Rodr\u00edguez y Jos\u00e9 M. \u00d1eco. Una serie de adversidades impidieron que los de La L\u00ednea se subieran al podio, pero en cualquier caso supuso una experiencia inolvidable que les prepara para futuros compromisos.",
    "title": "Taekwondo ol\\xc3\\xadmpico El Se\\xc3\\xbal Gym de La L\\xc3\\xadnea se deja sentir en el Europeo de Turqu\\xc3\\xada",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "https://www.europasur.es/deportes/Taekwondo-Olimpico-Europeo-Turquia-Seul-Gym-La-Linea_0_1342666183.html"
}