{
    "authors": [
        "Zone Bourse"
    ],
    "date_download": "2019-04-04 22:26:09+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": null,
    "description": "Limoges, le 4 avril 2019\\n \\n \\n Evolution de l\\'information financi\u00e8re par zone g\u00e9ographique\\n \\n \\n Comme... | 4 avril 2019",
    "filename": "https%3A%2F%2Fwww.zonebourse.com%2FLEGRAND-16719%2Factualite%2FLegrand-Donnees-historiques-pour-la-zone-Europe-28355855%2F%3Futm_medium%3DRSS%26utm_content%3D20190404.json",
    "image_url": "https://www.zonebourse.com/images/twitter_ZB_fdnoir.png",
    "language": "fr",
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.zonebourse.com",
    "text": "2018\nT1\nT2\nS1\nT3\n9M\nT4\nAnn\u00e9e\n(en millions d\\'euros)\npleine\nChiffre d\\'affaires\n669,3\n680,5\n1 349,8\n583,4\n1 933,2\n656,3\n2 589,5\nCo\u00fbt des ventes\n-285,3\n-293,7\n-579,0\n-258,6\n-837,6\n-299,5\n-1 137,1\nFrais administratifs, commerciaux, R&D\n-219,4\n-207,4\n-426,8\n-192,3\n-619,1\n-203,7\n-822,8\nD\u00e9duction des amortissements, d\u00e9pr\u00e9ciations et frais et produits li\u00e9s aux acquisitions comptabilis\u00e9s\n-2,3\n-0,6\n-2,9\n-1,8\n-4,7\n-1,4\n-6,1\ndans les frais administratifs, commerciaux, R&D et autres frais op\u00e9rationnels\nR\u00e9sultat op\u00e9rationnel ajust\u00e9(1)avant autres produits (charges) op\u00e9rationnels\n166,9\n180,0\n346,9\n134,3\n481,2\n154,5\n635,7\nen % du chiffre d\\'affaires\n24,9%\n26,5%\n25,7%\n23,0%\n24,9%\n23,5%\n24,5%\nAutres produits (charges) op\u00e9rationnels\n-14,9\n-2,6\n-17,5\n-13,1\n-30,6\n-10,0\n-40,6\nD\u00e9duction des amortissements, d\u00e9pr\u00e9ciations et frais et produits li\u00e9s aux acquisitions comptabilis\u00e9s\n-2,2\n0,0\n-2,2\n0,0\n-2,2\n0,0\n-2,2\ndans les autres produits (charges) op\u00e9rationnels\nR\u00e9sultat op\u00e9rationnel ajust\u00e9(1)\n154,2\n177,4\n331,6\n121,2\n452,8\n144,5\n597,3",
    "title": "Legrand : Donn\\xe9es historiques pour la zone Europe",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "https://www.zonebourse.com/LEGRAND-16719/actualite/Legrand-Donnees-historiques-pour-la-zone-Europe-28355855/?utm_medium=RSS&utm_content=20190404"
}