{
    "authors": [
        "Zone Bourse"
    ],
    "date_download": "2019-04-02 07:23:31+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": "2019-04-02 00:00:00",
    "description": "Les Fran\u00e7ais devraient voir leur pouvoir d\\'achat augmenter d\\'environ 2% en moyenne en 2019, notamment gr\u00e2ce \u00e0 l\\'euro qui permet de contenir l\\'inflation, a d\u00e9clar\u00e9...",
    "filename": "https%3A%2F%2Fwww.zonebourse.com%2Factualite-bourse%2FHausse-moyenne-de-2-du-pouvoir-d-achat-en-2019-selon-la-Banque-de-France--28335492%2F%3Futm_medium%3DRSS%26utm_content%3D20190402.json",
    "image_url": "https://img.zonebourse.com/reuters/2019-04-02T064823Z_1_LYNXNPEF310AP_RTROPTP_3_GLOBAL-MONEY.JPG",
    "language": "fr",
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.zonebourse.com",
    "text": "\"Les ressentis peuvent \u00eatre diff\u00e9rents\", a-t-il dit sur France Inter, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la crise des \"Gilets jaunes\", d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 l\\'origine par une fronde contre la hausse des taxes sur les carburants.\nPour autant, le pouvoir d\\'achat des Fran\u00e7ais a progress\u00e9 en moyenne de 20% au cours des 20 derni\u00e8res ann\u00e9es et \"l\\'ann\u00e9e 2019 devrait \u00eatre plut\u00f4t un bon cru avec environ 2% de hausse (...) par habitant\", a jug\u00e9 Fran\u00e7ois Villeroy de Galhau.\n\"\u00c7a tient notamment \u00e0 la tr\u00e8s bonne ma\u00eetrise de la hausse des prix, du co\u00fbt de la vie\", e encore dit le gouverneur de la Banque de France, \u00e9galement membre du conseil des gouverneurs de la Banque centrale europ\u00e9enne. \"C\\'est un des apports de l\\'euro pour le pouvoir d\\'achat des Fran\u00e7ais.\"\nFran\u00e7ois Villeroy de Galhau doit remettre officiellement ce mardi, comme chaque ann\u00e9e, une lettre au chef de l\\'Etat ainsi qu\\'aux pr\u00e9sidents du S\u00e9nat et de l\\'Assembl\u00e9e nationale, qui sera cette fois-ci consacr\u00e9e au 20e anniversaire de la monnaie unique.\n\"L\\'euro est un succ\u00e8s\", a-t-il dit sur France Inter. \"L\\'euro a apport\u00e9 une hausse des prix beaucoup moins forte, l\\'euro a apport\u00e9 des co\u00fbts de financement qui sont nettement plus bas pour les Fran\u00e7ais.\"\n(Simon Carraud et Myriam Rivet)",
    "title": "Hausse moyenne de 2% du pouvoir d\\'achat en 2019, selon la Banque de France",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "https://www.zonebourse.com/actualite-bourse/Hausse-moyenne-de-2-du-pouvoir-d-achat-en-2019-selon-la-Banque-de-France--28335492/?utm_medium=RSS&utm_content=20190402"
}