{
    "authors": [
        "Zone Bourse"
    ],
    "date_download": "2019-04-04 17:55:28+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": null,
    "description": "Regulatory News: Legrand : Comme annonc\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 2019, \u00e0 partir du 1er janvier 2019, en ligne avec...",
    "filename": "https%3A%2F%2Fwww.zonebourse.com%2Factualite-bourse%2FLegrand-Mise-a-disposition-des-donnees-historiques-pour-la-zone-Europe--28354528%2F%3Futm_medium%3DRSS%26utm_content%3D20190404.json",
    "image_url": "https://www.zonebourse.com/images/twitter_ZB_fdgris.png",
    "language": "fr",
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.zonebourse.com",
    "text": "Regulatory News:\nLegrand (Paris:LR):\nComme annonc\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 2019, \u00e0 partir du 1er janvier 2019, en ligne\navec l\u2019\u00e9volution de l\u2019organisation de son front office en trois\nzones (contre une organisation similaire en 5 zones auparavant), le\nGroupe organise son reporting financier en 3 zones (Europe \u2013\nregroupant la France, l\u2019Italie ainsi que les pays pr\u00e9c\u00e9demment report\u00e9s\nsous la zone Reste de l\u2019Europe \u2013 Am\u00e9rique du Nord et Centrale et enfin\nReste du Monde).\nEn alignant ainsi davantage son organisation sur celle de ses march\u00e9s,\nle Groupe entend am\u00e9liorer la couverture de ses clients internationaux,\nacc\u00e9l\u00e9rer son d\u00e9veloppement sur des verticaux dynamiques, renforcer le\nd\u00e9ploiement de ses programmes internationaux et favoriser le partage des\nbonnes pratiques.\nLes donn\u00e9es historiques de 2014 \u00e0 2018 de chiffre d\u2019affaires, de\ncroissance et de rentabilit\u00e9 de la zone Europe sont mises \u00e0 disposition\nsur le site internet de Legrand : Legrand.com\n------------------------\nAgenda financier\nR\u00e9sultats du premier trimestre 2019 : 2 mai 2019\nD\u00e9but de\nla \u00ab quiet period1 \u00bb le 2 avril 2019\nAssembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale des actionnaires : 29 mai 2019\nD\u00e9tachement du dividende : 3 juin 2019\nPaiement du dividende : 5 juin 2019\nJourn\u00e9e investisseurs ( Investor day ) : 12 juin 2019\n) :\nR\u00e9sultats du premier semestre 2019 : 30 juillet 2019\nD\u00e9but\nde la \u00ab quiet period1 \u00bb le 30 juin 2019\nA PROPOS DE LEGRAND\nLegrand est le sp\u00e9cialiste mondial des infrastructures\n\u00e9lectriques et num\u00e9riques du b\u00e2timent. Son offre compl\u00e8te, adapt\u00e9e\naux march\u00e9s tertiaire, industriel et r\u00e9sidentiel internationaux en\nfait une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\\'\u00e9chelle mondiale. Dans une d\u00e9marche\nimpliquant l\u2019ensemble de ses \u00e9quipes et de ses parties prenantes,\nLegrand poursuit sa strat\u00e9gie de croissance rentable et durable,\ntir\u00e9e par les acquisitions et l\u2019innovation avec le lancement\nr\u00e9gulier de nouvelles offres \u2013 dont notamment des produits\nconnect\u00e9s Eliot* \u00e0 plus forte valeur d\u2019usage. Legrand a r\u00e9alis\u00e9 en\n2018 un chiffre d\u2019affaires de pr\u00e8s de 6 milliards d\u2019euros. Le\nGroupe est cot\u00e9 sur Euronext Paris et int\u00e9gr\u00e9 notamment au CAC 40.\n(code ISIN FR0010307819).\nhttps://www.legrand.com\n*Eliot est le nom du programme lanc\u00e9 en 2015 par Legrand pour\nacc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9ploiement dans son offre de l\u2019Internet des Objets. Fruit\nde la strat\u00e9gie d\u2019innovation du Groupe, il vise \u00e0 d\u00e9velopper des\nsolutions connect\u00e9es et interop\u00e9rables apportant un b\u00e9n\u00e9fice durable \u00e0\nl\u2019utilisateur particulier ou professionnel.\nwww.legrand.com/fr/le-groupe/eliot-programme-objets-connectes\n1 P\u00e9riode de suspension de toute communication en amont de la\npublication des r\u00e9sultats.\nConsultez la version source sur businesswire.com : https://www.businesswire.com/news/home/20190404005651/fr/",
    "title": "Legrand : Mise \\xe0 disposition des donn\\xe9es historiques pour la zone Europe",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "https://www.zonebourse.com/actualite-bourse/Legrand-Mise-a-disposition-des-donnees-historiques-pour-la-zone-Europe--28354528/?utm_medium=RSS&utm_content=20190404"
}