{
    "authors": [
        "Zone Bourse"
    ],
    "date_download": "2019-04-01 14:12:27+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": null,
    "description": "Jean-Yves Le Drian, ministre de l\\'Europe et des affaires \u00e9trang\u00e8res, accueillera ses homologues du G7 \u00e0 Dinard et \u00e0 Saint-Malo les 5 et 6 avril 2019. ...",
    "filename": "https%3A%2F%2Fwww.zonebourse.com%2Factualite-bourse%2FAmbassade-de-France-en-Allemagne-G7-ndash-Reunion-des-ministres-des-affaires-etrangeres-le-5-et--28329920%2F%3Futm_medium%3DRSS%26utm_content%3D20190401.json",
    "image_url": "https://www.zonebourse.com/images/twitter_ZB_fdgris.png",
    "language": "fr",
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.zonebourse.com",
    "text": "Jean-Yves Le Drian, ministre de l\\'Europe et des affaires \u00e9trang\u00e8res, accueillera ses homologues du G7 \u00e0 Dinard et \u00e0 Saint-Malo les 5 et 6 avril 2019.\nLes ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res traiteront d\\'enjeux au c\u0153ur de la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s au niveau mondial, au travers :\ndes r\u00e9ponses communes \u00e0 apporter aux d\u00e9fis de s\u00e9curit\u00e9 internationale, en particulier le terrorisme et les trafics, ainsi qu\\'aux grandes crises r\u00e9gionales, qui fragilisent les soci\u00e9t\u00e9s et frappent d\\'abord les plus vuln\u00e9rables ;\ndu renforcement de nos d\u00e9mocraties face aux nouvelles menaces, notamment li\u00e9es aux cons\u00e9quences de la r\u00e9volution num\u00e9rique et aux tentatives d\\'ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re. Les engagements pris dans le cadre de \u00ab l\\'appel de Paris \u00bb de novembre 2018 pour un comportement responsable des Etats dans le cyberespace seront abord\u00e9s.\nUne session sp\u00e9cifique sera consacr\u00e9e \u00e0 l\\'Afrique, priorit\u00e9 de notre pr\u00e9sidence du G7, pendant laquelle les ministres \u00e9voqueront la mobilisation de la communaut\u00e9 internationale pour soutenir les op\u00e9rations africaines de paix et pour lutter contre les trafics au Sahel. La r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s entre les femmes et hommes sera au centre des discussions, qu\\'il s\\'agisse de la protection des femmes contre les violences sexuelles dans les conflits ou du renforcement du r\u00f4le des femmes dans les processus de paix et le r\u00e8glement des crises.\nLes organisations internationales seront pleinement associ\u00e9es aux discussions des ministres sur l\\'Afrique, avec la pr\u00e9sence de Moussa Faki, pr\u00e9sident de la Commission de l\\'Union africaine, et de Le\u00efla Zerrougui, repr\u00e9sentante sp\u00e9ciale du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies pour la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo. Phumzile Mlambo-Ngcuka, directrice ex\u00e9cutive d\\'ONU Femmes, et Vanessa Moungar, directrice du d\u00e9partement \u00ab femmes, genre et soci\u00e9t\u00e9 civile \u00bb \u00e0 la Banque africaine de D\u00e9veloppement, toutes deux membres du Conseil consultatif du G7 pour l\\'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes, participeront \u00e9galement \u00e0 la r\u00e9union.\nEn vue du sommet de Biarritz du 24 au 26 ao\u00fbt prochain, les ministres des Affaires Etrang\u00e8res chercheront \u00e0 formuler des propositions permettant de r\u00e9duire les menaces, lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s et renforcer la d\u00e9mocratie.",
    "title": "Ambassade de France en Allemagne : G7 - R\\xe9union des ministres des affaires \\xe9trang\\xe8res le 5 et 6 avril 2019 \\xe0 Dinard et Saint-Malo",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "https://www.zonebourse.com/actualite-bourse/Ambassade-de-France-en-Allemagne-G7-ndash-Reunion-des-ministres-des-affaires-etrangeres-le-5-et--28329920/?utm_medium=RSS&utm_content=20190401"
}