{
    "authors": [
        "Zone Bourse"
    ],
    "date_download": "2019-04-05 07:39:05+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": null,
    "description": "Le Conseil d\\'administration d\\'EDF, qui s\\'est r\u00e9uni le 4 avril, a convoqu\u00e9 l\\'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale mixte des actionnaires qui se r\u00e9unira le 16 mai... | 5 avril 2019",
    "filename": "https%3A%2F%2Fwww.zonebourse.com%2FELECTRICITE-DE-FRANCE-4998%2Factualite%2FElectricite-de-France-Convocation-de-l-Assemblee-generale-mixte-des-actionnaires-le-16-mai-2019-et-28357442%2F%3Futm_medium%3DRSS%26utm_content%3D20190405.json",
    "image_url": "https://www.zonebourse.com/images/twitter_ZB_fdblanc.png",
    "language": "fr",
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.zonebourse.com",
    "text": "Le Conseil d\\'administration d\\'EDF, qui s\\'est r\u00e9uni le 4 avril, a convoqu\u00e9 l\\'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale mixte des actionnaires qui se r\u00e9unira le 16 mai \u00e0 10 heures, \u00e0 la salle Pleyel, et arr\u00eat\u00e9 les projets de r\u00e9solutions qui seront soumis \u00e0 l\\'Assembl\u00e9e.\nCette Assembl\u00e9e sera notamment appel\u00e9e \u00e0 se prononcer sur la nomination et le renouvellement d\\'administrateurs, ainsi que sur la mise en place du renouvellement \u00e9chelonn\u00e9 du Conseil.\nLe Conseil d\\'administration a d\u00e9cid\u00e9 de proposer \u00e0 l\\'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale :\nDe renouveler, en qualit\u00e9 d\\'administrateur, M. Jean-Bernard L\u00e9vy pour un mandat d\\'une dur\u00e9e de quatre ans qui prendra fin \u00e0 l\\'issue de l\\'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ordinaire des actionnaires appel\u00e9e \u00e0 statuer sur les comptes de l\\'exercice clos le 31 d\u00e9cembre 2022 ;\nDe renouveler, en qualit\u00e9 d\\'administrateurs, Mmes Marie-Christine Lepetit, Colette Lewiner, Laurence Parisot et Mich\u00e8le Rousseau et M. Maurice Gourdault-Montagne, pour des mandats d\\'une dur\u00e9e de deux ans qui prendront fin \u00e0 l\\'issue de l\\'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ordinaire des actionnaires appel\u00e9e \u00e0 statuer sur les comptes de l\\'exercice clos le 31 d\u00e9cembre 2020 ;\nDe nommer, en qualit\u00e9 d\\'administrateurs, Mme Anne Rigail et MM. Bruno Cr\u00e9mel, Gilles Denoyel et Philippe Petitcolin, pour des mandats d\\'une dur\u00e9e de quatre ans qui prendront fin \u00e0 l\\'issue de l\\'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ordinaire des actionnaires appel\u00e9e \u00e0 statuer sur les comptes de l\\'exercice clos le 31 d\u00e9cembre 2022.\nMesdames Lepetit, Rigail et Rousseau, ainsi que MM. Denoyel et Gourdault-Montagne seraient nomm\u00e9s sur proposition de l\\'Etat, conform\u00e9ment \u00e0 l\\'article 6.II de l\\'ordonnance du 20 ao\u00fbt 2014.\nEn cas d\\'approbation par l\\'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des r\u00e9solutions correspondantes, le Conseil compterait donc \u00e0 l\\'issue de l\\'Assembl\u00e9e du 16 mai prochain cinq administrateurs qualifi\u00e9s d\\'ind\u00e9pendants en application des crit\u00e8res pr\u00e9vus par le code AFEP-MEDEF, soit une proportion de 41,7 %, et huit femmes, soit une proportion de 50 %, par rapport aux membres du Conseil pris en compte pour \u00e9tablir ce calcul (hors administrateurs repr\u00e9sentant les salari\u00e9s).\nA l\\'occasion de leur d\u00e9part du Conseil d\\'administration d\\'EDF, le Pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral et les membres du Conseil ont tenu \u00e0 saluer l\\'engagement de MM. Appert, Crouzet, Lafont et L\u00e9chevin, qui ont accompagn\u00e9 l\\'entreprise pendant de nombreuses ann\u00e9es et les ont remerci\u00e9s pour leurs contributions d\u00e9cisives aux succ\u00e8s remport\u00e9s par EDF dans une p\u00e9riode marqu\u00e9e par de profondes mutations.",
    "title": "Electricite de France : Convocation de l\\'Assembl\\xe9e g\\xe9n\\xe9rale mixte des actionnaires le 16 mai 2019 et nominations au Conseil d\\'administration d\\'EDF",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "https://www.zonebourse.com/ELECTRICITE-DE-FRANCE-4998/actualite/Electricite-de-France-Convocation-de-l-Assemblee-generale-mixte-des-actionnaires-le-16-mai-2019-et-28357442/?utm_medium=RSS&utm_content=20190405"
}