{
    "authors": [
        "Zone Bourse"
    ],
    "date_download": "2019-04-10 13:47:38+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": null,
    "description": "10.04.2019 [Attachment] Ils ont parcouru des milliers de kilom\u00e8tres de l\\'Afrique jusqu\\'au quartier europ\u00e9en :Aujourd\\'hui,...",
    "filename": "https%3A%2F%2Fwww.zonebourse.com%2Factualite-bourse%2FEMB-European-Milk-Board-Ne-pas-exporter-les-problemes-de-l-UE-en-Afrique---28384008%2F%3Futm_medium%3DRSS%26utm_content%3D20190410.json",
    "image_url": "https://www.zonebourse.com/images/twitter_ZB_fdgris.png",
    "language": "fr",
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.zonebourse.com",
    "text": "10.04.2019\n(Bruxelles, 10 avril 2019) Ils ont parcouru des milliers de kilom\u00e8tres de l\\'Afrique jusqu\\'au quartier europ\u00e9en :Aujourd\\'hui, lors de la manifestation de solidarit\u00e9 pr\u00e8s du b\u00e2timent du Conseil de l\\'UE, des producteurs de lait du Burkina Faso et du Mali ainsi que de trois autres \u00c9tats d\\'Afrique de l\\'Ouest se tiennent aux c\u00f4t\u00e9s d\\'agriculteurs de toute l\\'Europe.Dans une d\u00e9claration commune, ils r\u00e9clament une production durable en Europe et en Afrique afin de ne pas d\u00e9truire les structures importantes qui existent dans l\\'agriculture.La surproduction europ\u00e9enne et l\\'orientation actuelle de l\\'UE \u00e0 l\\'export ont des cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses sur la production laiti\u00e8re locale en Afrique de l\\'Ouest ; c\\'est dans ce contexte qu\\'ils se mobilisent.\n\u00ab Ne d\u00e9truisons pas les structures locales ! \u00bb\n\u00ab Chez nous, plusieurs centaines de milliers de personnes vivent de la production et de la transformation du lait \u00bb, d\u00e9clare Christian Dovonou, directeur pays de V\u00e9t\u00e9rinaires Sans Fronti\u00e8res au Burkina Faso pour expliquer le poids \u00e9conomique de la production laiti\u00e8re en Afrique de l\\'Ouest. \u00ab Ces structures locales seront menac\u00e9es si les importations \u00e0 bas prix en provenance de l\\'UE continuent de cro\u00eetre \u00bb, ajoute Mr. Dovonou. Depuis 2016, les exportations de m\u00e9lange de lait \u00e9cr\u00e9m\u00e9 et de graisses v\u00e9g\u00e9tales en poudre de l\\'UE vers l\\'Afrique de l\\'Ouest ont augment\u00e9 de 24 %. \u00ab Le m\u00e9lange de lait \u00e9cr\u00e9m\u00e9 en poudre et de graisse v\u00e9g\u00e9tale est vendu sur les march\u00e9s africains comme lait entier en poudre \u00e0 un prix 30 % inf\u00e9rieur, donc \u00e0 un niveau qui nuit au d\u00e9veloppement du lait local et qui s\\'assimile \u00e0 du dumping. \u00bb\n\u00ab L\\'UE produit beaucoup de lait. Trop. Jusqu\\'ici, on n\\'a pas essay\u00e9 de r\u00e9gler ce probl\u00e8me avec des instruments adapt\u00e9s, mais seulement en augmentant les exportations, surtout pour les produits \u00e0 bas prix \u00bb, explique Thierry Kesteloot de l\\'organisation belge de d\u00e9veloppement Oxfam-Solidarit\u00e9. \u00ab Les personnes l\u00e9s\u00e9es sont celles, surtout des femmes, qui travaillent dans la production laiti\u00e8re et ne peuvent pas faire face \u00e0 la concurrence \u00e0 bas prix venue d\\'Europe \u00bb, indique M. Kesteloot.\nDans une d\u00e9claration commune, les repr\u00e9sentants des diff\u00e9rentes organisations d\\'Afrique et d\\'Europe ont donc r\u00e9clam\u00e9 de l\\'Union europ\u00e9enne une politique agricole et commerciale \u00e9quilibr\u00e9e, qui garantisse des conditions \u00e9quitables aux producteurs de lait en Afrique et en Europe.En plus des repr\u00e9sentants venus du Mali, Burkina Faso, S\u00e9n\u00e9gal, de Mauritanie et du Niger ainsi que des producteurs europ\u00e9ens de l\\'European Milk Board (EMB - l\\'association fa\u00eeti\u00e8re de 20 organisations laiti\u00e8res europ\u00e9ennes), la manifestation d\\'aujourd\\'hui est aussi organis\u00e9e et mise en \u0153uvre par les ONG de coop\u00e9ration Oxfam, SOS Faim et V\u00e9t\u00e9rinaires Sans Fronti\u00e8res.\nM\u00eame s\\'il n\\'y a plus de subventions europ\u00e9ennes aux exportations, il y a quand m\u00eame du dumping, car :\nLes producteurs europ\u00e9ens re\u00e7oivent des financements sous forme de paiements directs, ce qui baisse le prix des exportations ;\nLa forte surproduction dans l\\'UE fait que les prix pay\u00e9s par les laiteries aux producteurs de l\\'UE sont tr\u00e8s inf\u00e9rieurs au niveau des co\u00fbts de production. Cela permet aussi d\\'exporter \u00e0 prix r\u00e9duit ;\nPar le proc\u00e9d\u00e9 d\\'enrichissement en mati\u00e8res grasses v\u00e9g\u00e9tales, les produits laitiers sont constitu\u00e9s d\\'ingr\u00e9dients \u00e0 bas prix, ne correspondant pas au produit naturel. Cela r\u00e9duit aussi le prix des produits.\nD\u00e9velopper la production laiti\u00e8re locale plut\u00f4t qu\\'all\u00e9ger les droits de douane\nLe lait en poudre est souvent import\u00e9 en sacs de 25 kg qui b\u00e9n\u00e9ficient du tarif ext\u00e9rieur commun tr\u00e8s avantageux, \u00e0 5 %, fix\u00e9 au niveau de la Communaut\u00e9 \u00e9conomique des \u00c9tats de l\\'Afrique de l\\'Ouest (CEDEAO). Pour Fran\u00e7ois Graas de l\\'organisation SOS Faim, les importations ne doivent pas \u00eatre condamn\u00e9es en bloc car la production locale ne peut actuellement pas r\u00e9pondre \u00e0 la demande en produits laitiers. \u00ab Mais il doit y avoir un \u00e9quilibre et les importations \u00e0 bas prix ne doivent pas dominer. Il est \u00e9galement n\u00e9cessaire d\\'appuyer les structures locales via la politique de coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement, car la production laiti\u00e8re repr\u00e9sente un grand potentiel d\\'emplois et de possibilit\u00e9s de revenus. \u00bb\nComme le souligne Ibrahima Aliou de Niger, une production laiti\u00e8re bien d\u00e9velopp\u00e9e est la meilleure protection contre la pauvret\u00e9 et l\\'exode rural. De plus, elle offre des perspectives aux jeunes. \u00ab Les pays du Nord comme du Sud devraient donc encourager la production, la collecte et la transformation du lait local, plut\u00f4t que de miser sur les importations d\\'exc\u00e9dents subventionn\u00e9s \u00bb, explique Ibrahima Aliou. Il existe d\u00e9j\u00e0 un nombre croissant d\\'initiatives visant \u00e0 favoriser la production locale de lait en Afrique de l\\'Oues\nDans quelle mesure les \u00e9leveurs laitiers europ\u00e9ens profitent-ils du grand business avec l\\'Afrique ?\nAvec la disparition des quotas laitiers, les producteurs de lait se sont vus promettre de grands d\u00e9bouch\u00e9s \u00e0 l\\'export. La r\u00e9alit\u00e9 est que les prix au producteur dans l\\'UE sont inf\u00e9rieurs de 10 centimes aux co\u00fbts de production et que le secteur laitier se retrouve sans un instrument efficace de gestion de crise. Ce ne sont donc pas les \u00e9leveurs laitiers europ\u00e9ens qui profitent de la croissance du march\u00e9 mondial.\nLa politique agricole commune : une opportunit\u00e9 pour les agriculteurs ici et l\u00e0-bas\nErwin Sch\u00f6pges, le pr\u00e9sident de l\\'European Milk Board (EMB), souligne l\\'importance d\\'un instrument efficace de gestion de crise dans la future politique agricole de l\\'UE. \u00ab Nous n\\'avons pas le droit d\\'exporter les probl\u00e8mes de la surproduction europ\u00e9enne en Afrique \u00bb affirme M. Sch\u00f6pges en solidarit\u00e9 avec ses coll\u00e8gues africains. L\\'EMB r\u00e9clame un Programme de responsabilisation face au march\u00e9 (PRM) qui observe le march\u00e9 et qui soit capable de r\u00e9agir pr\u00e9cocement aux crises qui s\\'annoncent, par exemple au moyen d\\'une renonciation volontaire aux livraisons. \u00ab En tant que producteur de lait, j\\'aimerais obtenir des prix r\u00e9mun\u00e9rateurs, afin de ne plus \u00eatre d\u00e9pendant des paiements directs qui subventionnent indirectement nos exportations vers les pays tiers. \u00bb M. Sch\u00f6pges salue le vote, d\u00e9but avril, du rapport modifiant les r\u00e8glements de l\\'organisation commune des march\u00e9s dans le cadre de la r\u00e9forme de la PAC. Selon lui, avec son programme de r\u00e9duction volontaire des volumes, la commission agriculture du Parlement europ\u00e9en a exprim\u00e9 un vote clair en faveur de mesures efficaces de gestion de crise en cas de perturbations du march\u00e9.\nLes repr\u00e9sentants venus d\\'Afrique et leurs coll\u00e8gues europ\u00e9ens sont unanimes dans leur appel \u00e0 la politique de l\\'UE : \u00ab Pour avoir des structures saines dans l\\'agriculture, nous avons besoin de producteurs engag\u00e9s et d\\'une politique responsable. S\\'il vous pla\u00eet, profitez de la r\u00e9forme actuelle de la PAC pour vous montrer \u00e0 la hauteur de cette responsabilit\u00e9 : mettez en place de bons instruments pour lutter contre les exc\u00e9dents nocifs et le dumping ! \u00bb\nD\u00e9claration commune\nFiche th\u00e9matique sur la production laiti\u00e8re dans l\\'UE et en Afrique\n\\'N\\'exportons pas nos probl\u00e8mes\\' : r\u00e9sum\u00e9\n\\'N\\'exportons pas nos probl\u00e8mes\\' : dossier\n\\'N\\'exportons pas nos probl\u00e8mes\\' : site\nContacts :\n- European Milk Board (EMB)\nErwin Sch\u00f6pges (DE, FR, NL) | schoepges@europeanmilkboard.org | +32 497 90 45 47\nwww.europeanmilkboard.org\n- Oxfam-Solidarit\u00e9\nThierry Kesteloot (FR, NL, EN) | tke@oxfamsol.be | +32 475 54 37 23\nwww.oxfamsol.be\n- SOS Faim Belgique\nFran\u00e7ois Graas (FR) | fgr@sosfaim.ong | +32 2 548 06 70\nwww.sosfaim.be\n- V\u00e9t\u00e9rinaires Sans Fronti\u00e8res\nKoen Van Troos (FR, NL, EN)| k.vantroos@vsf-belgium.org | +32 2 240 49 66\nwww.veterinairessansfrontieres.be",
    "title": "EMB European Milk Board : \\xab Ne pas exporter les probl\\xe8mes de l\\'UE en Afrique ! \\xbb",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "https://www.zonebourse.com/actualite-bourse/EMB-European-Milk-Board-Ne-pas-exporter-les-problemes-de-l-UE-en-Afrique---28384008/?utm_medium=RSS&utm_content=20190410"
}