{
    "authors": [
        "Zone Bourse"
    ],
    "date_download": "2019-04-04 17:51:55+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": null,
    "description": "Apr\u00e8s de longs mois de n\u00e9gociations et des rebondissements de derni\u00e8re minute, le Paquet Mobilit\u00e9 vient d\\'\u00eatre adopt\u00e9 par le Parlement...",
    "filename": "https%3A%2F%2Fwww.zonebourse.com%2Factualite-bourse%2FFNTR-Federation-Nationale-des-Tran-Le-Parlement-Europeen-adopte-le-paquet-mobilite-pour-une-Europe--28354770%2F%3Futm_medium%3DRSS%26utm_content%3D20190404.json",
    "image_url": "https://www.zonebourse.com/images/twitter_ZB_fdblanc.png",
    "language": "fr",
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.zonebourse.com",
    "text": "Apr\u00e8s de longs mois de n\u00e9gociations et des rebondissements de derni\u00e8re minute, le Paquet Mobilit\u00e9 vient d\\'\u00eatre adopt\u00e9 par le Parlement Europ\u00e9en : une victoire pour les tenants d\\'une Europe plus r\u00e9gul\u00e9e et plus protectrice en mati\u00e8re de transport routier pour les salari\u00e9s comme pour les entreprises. Une victoire pour la France dont la F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Transports Routiers voit son alliance avec ses homologues Allemands, Nordiques, Tch\u00e8ques et Slovaques enfin payer.\nApr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 report\u00e9 la semaine derni\u00e8re, le vote du Paquet Mobilit\u00e9 a eu lieu ce jour au Parlement Europ\u00e9en. L\\'enjeu ? \u00c9tablir des r\u00e8gles communes \u00e0 l\\'ensemble des pays de l\\'Union europ\u00e9enne qui permettent de r\u00e9\u00e9quilibrer une concurrence encore trop souvent fauss\u00e9e entre les diff\u00e9rents \u00c9tats membres.\nAinsi, le Parlement Europ\u00e9en a notamment adopt\u00e9 :\nl\\'application du principe de d\u00e9tachement hors op\u00e9rations bilat\u00e9rales et de transit ;\nl\\'interdiction des temps de repos hebdomadaires r\u00e9guliers dans la cabine ;\nle retour \u00e0 son domicile du conducteur toutes les quatre semaines ;\nle retour obligatoire du v\u00e9hicule toutes les 4 semaines au si\u00e8ge de sa soci\u00e9t\u00e9 ;\nun d\u00e9lai de carence apr\u00e8s les op\u00e9rations de cabotage.\nUn travail qui devra maintenant \u00eatre finalis\u00e9 dans un texte consolid\u00e9 par le Conseil, la Commission et le Parlement r\u00e9unis en \u00ab Trilogue \u00bb. Une rencontre tripartite qui pourrait avoir lieu avant les prochaines \u00e9lections selon le souhait de la Commissaire en charge des transports.\n\u00ab Il s\\'agit d\\'une r\u00e9elle victoire pour les entreprises de transports comme pour leurs salari\u00e9s. La F\u00e9d\u00e9ration se mobilise depuis des mois aux c\u00f4t\u00e9s de ses partenaires europ\u00e9ens pour enfin partager des r\u00e8gles \u00e9conomiques et sociales plus justes partout dans l\\'Union europ\u00e9enne. Pour les entreprises fran\u00e7aises, il s\\'agit d\\'un pas sans pr\u00e9c\u00e9dent vers un r\u00e9\u00e9quilibrage de la concurrence. Nous nous r\u00e9jouissons collectivement de cette \u00e9volution \u00bb, explique Florence Berthelot, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la FNTR.",
    "title": "FNTR F\\xe9d\\xe9ration Nationale des Tran : Le Parlement Europ\\xe9en adopte le paquet mobilit\\xe9 pour une Europe plus r\\xe9gul\\xe9e et plus protectrice en mati\\xe8re de transport routier",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "https://www.zonebourse.com/actualite-bourse/FNTR-Federation-Nationale-des-Tran-Le-Parlement-Europeen-adopte-le-paquet-mobilite-pour-une-Europe--28354770/?utm_medium=RSS&utm_content=20190404"
}