{
    "authors": [
        "Zone Bourse"
    ],
    "date_download": "2019-04-02 10:28:47+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": null,
    "description": "Elior Group annonce la nomination de Jean-Yves Fontaine au poste de directeur g\u00e9n\u00e9ral d\\'Elior France. Jean-Yves Fontaine est rattach\u00e9 \u00e0 Philippe Guillemot,... | 2 avril 2019",
    "filename": "https%3A%2F%2Fwww.zonebourse.com%2FELIOR-GROUP-16579013%2Factualite%2FElior-Jean-Yves-Fontaine-nomme-directeur-general-d-Elior-France-28336435%2F%3Futm_medium%3DRSS%26utm_content%3D20190402.json",
    "image_url": "https://www.zonebourse.com/images/twitter_ZB_fdblanc.png",
    "language": "fr",
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.zonebourse.com",
    "text": "Elior Group annonce la nomination de Jean-Yves Fontaine au poste de directeur g\u00e9n\u00e9ral d\\'Elior France. Jean-Yves Fontaine est rattach\u00e9 \u00e0 Philippe Guillemot, directeur g\u00e9n\u00e9ral d\\'Elior Group, et devient membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif du Groupe.\n\u00ab Jean-Yves Fontaine est un dirigeant reconnu, connaissant parfaitement l\\'entreprise et son potentiel de croissance. Il poursuivra la mise en \u0153uvre du plan Elior Group 2021 avec un feuille de route claire et ambitieuse \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Philippe Guillemot, directeur g\u00e9n\u00e9ral d\\'Elior Group.\nJean-Yves Fontaine est dipl\u00f4m\u00e9 de l\\'\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re de Paris et titulaire d\\'un MBA de HEC. Il rejoint G\u00e9n\u00e9rale de Restauration (devenue Elior Group) en 1983, et il y franchit tous les \u00e9chelons hi\u00e9rarchiques : directeur de restaurant, chef d\\'exploitation et directeur r\u00e9gional. En 2000, il devient directeur g\u00e9n\u00e9ral de Sopresthel qu\\'il accompagne lors de sa reprise et de son int\u00e9gration au sein du Groupe. Il est nomm\u00e9 directeur des op\u00e9rations du march\u00e9 sant\u00e9 pour la France en 2001, puis devient directeur commercial de la filiale H\u00f4pital Services. Depuis 2006, en tant que pr\u00e9sident de Viva\u00eb et de sa filiale l\\'Alsacienne de Restauration puis d\\'Ansamble, il a \u00e9t\u00e9 le ma\u00eetre d\\'\u0153uvre de l\\'int\u00e9gration de ces soci\u00e9t\u00e9s au sein du Groupe, de leur repositionnement strat\u00e9gique et du redressement de leurs r\u00e9sultats.",
    "title": "Elior : Jean-Yves Fontaine nomm\\xe9 directeur g\\xe9n\\xe9ral d\\'Elior France",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "https://www.zonebourse.com/ELIOR-GROUP-16579013/actualite/Elior-Jean-Yves-Fontaine-nomme-directeur-general-d-Elior-France-28336435/?utm_medium=RSS&utm_content=20190402"
}