{
    "authors": [
        "Aktiencheck.De Ag",
        "Http"
    ],
    "date_download": "2019-04-09 21:35:08+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": null,
    "description": "Meuthen:",
    "filename": "http%3A%2F%2Fwww.aktiencheck.de%2Fnews%2FArtikel-Meuthen_European_Alliance_of_People_and_Nations_aendert_ihren_Namen-9767741.json",
    "image_url": "http://media.aktiencheck.de/em/prt_t2.jpg",
    "language": "de",
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.aktiencheck.de",
    "text": "\\t\\t\\t\nBERLIN (dts Nachrichtenagentur) - Die am Montag in Mailand vorgestellte \"European Alliance of People and Nations\" (EAPN) rechtspopulistischer Parteien wird ihren Namen wieder \u00e4ndern. Das sagte der AfD-Vorsitzende J\u00f6rg Meuthen der \"Frankfurter Allgemeinen Zeitung\" (Mittwochsausgabe). Hintergrund ist die Bef\u00fcrchtung, es k\u00f6nne eine \"Verwechslungsgefahr\" mit einer anderen Organisation geben, dem \"European Anti-Poverty Network\" (EAPN).\nEin neuer Arbeitstitel f\u00fcr den Zusammenschluss rechtspopulistischer Parteien, der nach der Europawahl in der Gr\u00fcndung einer gemeinsamen Fraktion im Europaparlament m\u00fcnden soll, stehe noch nicht fest, so Meuthen weiter. Der urspr\u00fcngliche Name war bei einer Sitzung beschlossen worden, bei der Meuthen nicht anwesend war. Bei einer weiteren Zusammenkunft am Dienstag habe sich Meuthen zun\u00e4chst daf\u00fcr eingesetzt, den in einem Sitzungsprotokoll verbrieften Ursprungsnamen \"European Alliance of People and Nations\" in \"European Alliance of Peoples and Nations\" umzubenennen, wodurch die deutsche \u00dcbersetzung nicht mehr \"Europ\u00e4ische Allianz der Menschen und Nationen\", sondern \"Europ\u00e4ische Allianz der V\u00f6lker und Nationen\" gehei\u00dfen h\u00e4tte. Die grunds\u00e4tzlichen Zweifel an der Namenswahl machten diese \"S-Frage\" jedoch \u00fcberfl\u00fcssig. Ungeachtet der Namensfrage habe die \u00f6sterreichische FP\u00d6 \u00fcber den Bundesvorsitzenden Heinz-Christian Strache am Dienstag ihren Beitritt zu der Allianz erkl\u00e4rt, so der AfD-Chef weiter. \"Weitere folgen in den n\u00e4chsten Tagen\", sagte Meuthen der \"Frankfurter Allgemeinen Zeitung\".\nFoto: \u00fcber dts Nachrichtenagentur\n\\t\\t\\t\n\\t\\t\\t\n\\t\\t\\t\n\\t\\t\\t\n\\t\\t\\t\n\\t\\t\n\\t\\t\\t\n\\t\\t\\t\n\\t\\t",
    "title": "Meuthen: \"European Alliance of People and Nations\" \\xc3\\xa4ndert ihren Namen ()",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "http://www.aktiencheck.de/news/Artikel-Meuthen_European_Alliance_of_People_and_Nations_aendert_ihren_Namen-9767741"
}