{
    "authors": [
        "Gary Antonio Rodr Xadguez",
        "N T T N T T N T T",
        "N T T",
        "N T T T N T T T T",
        "N T T T T N T T T T N T T T T T",
        "N T T T N T T T N T T T T",
        "N T T T N T T T T N T T T T T N T T T T T T T T N T T T T N T T T T N T T T T N T T T T N T T T T",
        "N T T T N T T T T N T T T T T N T T T T T T T T N T T T T N T T T T N T T T T N T T T T N T T T T N T T T T T",
        "N T T T T T T N T T T T T T",
        "Marcelo Ostria Trigo"
    ],
    "date_download": "2019-04-03 10:10:56+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": "2019-04-02 11:09:13",
    "description": null,
    "filename": "https%3A%2F%2Fwww.eldeber.com.bo%2Fopinion%2FCon-la-mira-puesta-en-la-Union-Europea-20190402-9295.html.json",
    "image_url": "https://www.eldeber.com.bo/__export/1554261012006/sites/eldeber/img/2019/04/02/gary_rodriguez.jpg_673822677.jpg",
    "language": "es",
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.eldeber.com.bo",
    "text": "\\t\\t\\t\\t\\t\\t\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t\nLa noticia no pod\u00eda ser m\u00e1s auspiciosa, \u201cBolivia avanza negociaciones con la Uni\u00f3n Europea para consolidar Acuerdo Comercial Complementario\u201d, dec\u00eda el comunicado del Ministerio de Relaciones Exteriores\u2026no pude sino exclamar \u00a1gracias a Dios! La negociaci\u00f3n con el bloque europeo para abatir el arancel ad valorem de importaci\u00f3n, los grav\u00e1menes espec\u00edficos y las barreras t\u00e9cnicas m\u00e1s all\u00e1 del alcance del Sistema Generalizado de Preferencias (SGP Plus) favorecer\u00e1 al pa\u00eds en la perspectiva de exportar a un bloque que tiene m\u00e1s de 500 millones de consumidores.\nAs\u00ed como otros negociaron antes con la Uni\u00f3n Europea (UE) -M\u00e9xico, Chile, Colombia, Per\u00fa y Ecuador, beneficiando a sus exportaciones, captando inversiones y generando empleo- Bolivia puede ganar mucho abriendo grandes mercados para su oferta exportable, por eso es que se aplaude las recientes acciones hacia megamercados como China, Rusia, India, Vietnam: nada hay mejor para una peque\u00f1a econom\u00eda con muchos recursos naturales y mano de obra, que suscribir un acuerdo comercial con un pa\u00eds desarrollado que tiene capital, alto poder de compra y know how.\nFue el ministro de Relaciones Exteriores, Diego Pary, quien dio a conocer que una comisi\u00f3n del Estado fue a Bruselas para sostener reuniones con la UE pensando en avanzar a un acuerdo comercial complementario, catalogando de \u201cmuy positivas\u201d las reuniones.\nLa delegaci\u00f3n boliviana fue encabezada por el viceministro de Comercio Exterior, Benjam\u00edn Blanco, quien declar\u00f3: \u201cHay muy buenas perspectivas para un posible acuerdo. Bolivia ha crecido mucho en los \u00faltimos a\u00f1os. Vamos liderando el crecimiento, medido en Producto Interno Bruto, en Am\u00e9rica Latina ya desde hace varios a\u00f1os. Bolivia es un pa\u00eds interesante para la inversi\u00f3n europea\u201d (Deutsche Welle, www.dw.com, 27.3.2019). La autoridad se mostr\u00f3 optimista de abrir la posibilidad de que Bolivia pueda acumular origen con Colombia, Per\u00fa y Ecuador firmantes del Acuerdo Multipartes con la UE, al que Bolivia adherir\u00eda.\nEn 2018 la UE compr\u00f3 cerca de 300 productos bolivianos -minerales, casta\u00f1a, quinua, alcohol et\u00edlico, ch\u00eda, cueros curtidos, jugo de lim\u00f3n, joyer\u00eda, torta de soya, maderas, frejol, caf\u00e9, principalmente- por $us 782 millones, una peque\u00f1\u00edsima parte de los 6 billones de d\u00f3lares que los 28 pa\u00edses de la UE importaron. Ese es el tama\u00f1o del mercado al que Bolivia podr\u00eda aspirar.\n\\t\\t\\t\\t\\t\\t\\t",
    "title": "Con la mira puesta en la Uni\\xc3\\xb3n Europea",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "https://www.eldeber.com.bo/opinion/Con-la-mira-puesta-en-la-Union-Europea-20190402-9295.html"
}