{
    "authors": [
        "Diario De Jerez",
        "N",
        "M. Romero N N"
    ],
    "date_download": "2019-04-10 13:04:54+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": "2019-04-10 13:48:10",
    "description": "El jerezano competir\\xc3\\xa1 entre el 2 y 6 de mayo en la localidad catalana en la modalidad\u00a0Classic Bodybuilding en categor\\xc3\\xada M\\xc3\\xa1ster",
    "filename": "https%3A%2F%2Fwww.diariodejerez.es%2Fdeportes%2FAlvaro-Ordonez-Espana-Europeo-Santa-Susana_0_1344465793.html.json",
    "image_url": "https://www.diariodejerez.es/2019/04/10/deportes/jerezano-luce-orgulloso-camiseta-Espana_1344475903_97733511_667x375.jpg",
    "language": "es",
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.diariodejerez.es",
    "text": "El jerezano \u00c1lvaro Ord\u00f3\u00f1ez contin\u00faa imparable y a\u00f1adiendo logros su exitoso palmar\u00e9s. En esta oportundiad, representar\u00e1 a Espa\u00f1a en el Campeonato de Europa de Fisicoculturismo y Fitness en todas las modalidades y categor\u00edas, que se celebrar\u00e1 en Santa Susana (Barcelona) del 2 al 6 de mayo.\nEn esta oportunidad, Ord\u00f3\u00f1ez, que en el mes de diciembre se adjudic\u00f3 la medalla de bronce en el Mundial disputado en Tarragona, tuvo que superar una dura preselecci\u00f3n la pasada semana en Alcal\u00e1 de Henares (Madrid), dado el alto nivel de todos los participantes y el gran n\u00famero de deportistas que optaban a las plazas, un total de 150.\nEl jerezano competir\u00e1 en la modalidad de Classic Bodybuilding M\u00e1ster Talla \u00danica (40/44 a\u00f1os) junto a Javier P\u00e9rez y Juan Manuel Rodr\u00edguez. Obtuvo la mejor puntuaci\u00f3n de todos.\n\u00c1lvaro, que tambi\u00e9n fue campe\u00f3n de Espa\u00f1a el pasado a\u00f1o, se muestra \"ilusionado y vamos otra vez a por todas, no renuncio a nada. Despu\u00e9s del Mundial termin\u00e9 muy cansado pero me encanta competir, espero dejar alto el pabell\u00f3n de Espa\u00f1a y mi tierra, Jerez\".",
    "title": "\\xc3\\x81lvaro Ord\\xc3\\xb3\\xc3\\xb1ez, seleccionado con Espa\\xc3\\xb1a para el Europeo en Santa Susana",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "https://www.diariodejerez.es/deportes/Alvaro-Ordonez-Espana-Europeo-Santa-Susana_0_1344465793.html"
}