{
    "authors": [
        "Diario De C",
        "N",
        "Delegaci N N"
    ],
    "date_download": "2019-04-10 00:13:20+00:00",
    "date_modify": null,
    "date_publish": "2019-04-09 18:07:07",
    "description": "Juventud colabora en dos sesiones informativas sobre la inserci\\xc3\\xb3n laboral de j\\xc3\\xb3venes portuenses",
    "filename": "https%3A%2F%2Fwww.diariodecadiz.es%2Felpuerto%2FCharla-informativa-Programa-Talents-Europe_0_1344165935.html.json",
    "image_url": "https://www.diariodecadiz.es/2019/04/09/elpuerto/concejal-Juventud-responsables-Talents-Europe_1344176173_97699201_640x360.jpg",
    "language": "es",
    "localpath": null,
    "source_domain": "www.diariodecadiz.es",
    "text": "Ma\u00f1ana jueves 11 de abril en la Sala de la Juventud se celebrar\u00e1n dos sesiones informativas sobre el programa que oferta Talents for Europe, para la inserci\u00f3n laboral de j\u00f3venes portuenses en Austria.\nEn horario de ma\u00f1ana, a las 12:00 horas, y de tarde, a las 18:00 horas, los j\u00f3venes interesados en participar podr\u00e1n informarse del programa y requisitos necesarios. Esta charla es fruto de la l\u00ednea de colaboraci\u00f3n que ha iniciado el Ayuntamiento a trav\u00e9s de la Concejal\u00eda de Juventud con la empresa Talents for Europe, intermediaria con Austria en la selecci\u00f3n de estudiantes y personas tituladas de FP para sus empresas.\nEs necesario para participar en el programa el nivel B1 de alem\u00e1n, y en caso de no tenerlo tambi\u00e9n puede conseguirse a trav\u00e9s de Talents for Europe, cuyo programa incluye 450 horas de ense\u00f1anza de alem\u00e1n hasta alcanzar el nivel de B1 y obtener el t\u00edtulo oficial; la participaci\u00f3n en programa de formaci\u00f3n dual en Austria remunerada por un per\u00edodo de hasta dos a\u00f1os con oferta de trabajo fijo a la finalizaci\u00f3n de este y alojamiento incluyendo suministros gratuitos durante los dos a\u00f1os de formaci\u00f3n, con los gastos del viaje incluidos.",
    "title": "Charla informativa sobre el Programa de \\xe2\\x80\\x98Talents for Europe\\xe2\\x80\\x99",
    "title_page": null,
    "title_rss": null,
    "url": "https://www.diariodecadiz.es/elpuerto/Charla-informativa-Programa-Talents-Europe_0_1344165935.html"
}